{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"22","quiz":[{"id":327,"question":"عند اقتراب السائق لمكان عبور المارة في طريق خارج المدن :","a":"يمكن المشاة من عبور الطريق ويتوقف عند الحاجة .","b":"يستعمل الزامور ويعبر لأن استعمال الزامور مسموح للتنبيه خارج المدن .","c":"ممنوع سير المشاة في طريق خارج المدن .","d":"في طريق خارج المدن لا توجد أمكنة لعبور المارة بدون آلة ضوئية.","answer":"1"},{"id":319,"question":"هل يجوز لشخص أن يسوق مركبة وهو تحت تأثير العقاقير","a":"يجوز ذلك لغرض نقل مصاب فقط.","b":"يجوز ذلك لغرض تلقيه المعالجة فقط.","c":"بإذن من ضابط الشرطة فقط.","d":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","answer":"4"},{"id":310,"question":"لأية جهة يُوجه المقود عندما تريد إيقاف المركبة في منحدر؟","a":"يوجه المقود لجهة وسط الشارع.","b":"يجب إن تكون العجلات الأمامية مستقيمة عند وقوف مركبة في منحدر.","c":"يوجه المقود لجهة الرصيف أو حافة الطريق.","d":"لا توجد أهمية لتوجيه المقود في حالة وقوف المركبة.","answer":"3"},{"id":305,"question":"عند إصابة التراكتور بخلل يجب وضع مثلث التحذير:","a":"خلف التراكتور على مسافة 100م على الأقل.","b":"لا توجد أهمية للمسافة المهم أن يكون خلف التراكتور.","c":"خلف التراكتور بحيث يستطيع السائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100م على الأقل.","d":"على الجناح الخلفي للتراكتور.","answer":"3"},{"id":303,"question":"هل يجوز إيقاف تراكتور على الرصيف؟","a":"لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك.","b":"يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إذا زاد عرض الرصيف عن 3م.","c":"يجوز عند إصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها.","d":"يجوز لمركبات الشحن فقط لغرض التحميل والتفريغ.","answer":"1"},{"id":320,"question":"طريق ذات اتجاه واحد هي:","a":"كل طريق فيها أكثر من مسلكين في نفس الاتجاه.","b":"طريق فيها مسلك واحد في كل اتجاه فقط.","c":"طريق فيها حركة السير في اتجاهين.","d":"طريق فيها حركة السير في اتجاه واحد أو هي بجانب مساحة فاصلة.","answer":"4"},{"id":301,"question":"متى يجوز الفرملة بصورة فجائية؟","a":"لتجنب وقوع حادث.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"عند حدوث بنشر في إحدى العجلات.","d":"عند إصابة المركبة بخلل فجائي.","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند وقوف مركبة في مكان مسموح به بجانب الرصيف:","a":"المسافة غير مهمة ، المهم أن لا يقف بشكل زاوية إلا إذا كانت هناك إشارات تسمح بذلك.","b":"يجب أن تكون المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه 40سم.","c":"يجب أن لا تزيد المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.","d":"يجب أن لا تقل المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.","answer":"3"},{"id":302,"question":"كيف تنفذ الاستدارة إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"إلى المسلك الأيمن في اتجاه السير.","b":"إلى اقرب ما يكون إلى وسط الطريق.","c":"بقوس عريض إلى الجانب الأيمن من الطريق.","d":"إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة.","answer":"4"},{"id":313,"question":"في طريق ذات اتجاهين ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين :","a":"على المركبتين المتقابلتين التوجه إلى أقصى اليمين وحتى النزول إلى طرف الطريق .","b":"طريق لا تتسع لمركبتين لا يمكن أن تكون طريق ذات اتجاهين .","c":"توقف وأعط حق الأولوية للمركبات المقابلة .","d":"حق الأولوية للمركبات الثقيلة المقابلة .","answer":"1"},{"id":317,"question":"هل يجوز اختراق مساحة فاصلة بالتراكتور ؟","a":"كلا لا يجوز .","b":"يجوز فقط لعربة يجرها حيوان.","c":"نعم يجوز للعبور إلى القسم الثاني من الطريق .","d":"نعم يجوز للاستدارة بشكل نعل حصان .","answer":"1"},{"id":318,"question":"إذا أمرك شرطي بالدخول إلى طريق مغلقة أمام حركة المركبات:","a":"لا تدخل هذه الطريق.","b":"ادخل الطريق فقط إذا دخلت مركبة الشرطة أمامك.","c":"استدر وادخل الطريق من الجهة الثانية.","d":"أمر الشرطي مطاع في هذه الحالة.","answer":"4"},{"id":307,"question":"إذا توقفت مركبة قبل مكان لعبور المشاة لتأدية واجبها:","a":"مسموح تجاوزها إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.","b":"يجب تجاوزها بحذر شديد.","c":"يجب استعمال الزامور عند تجاوزها لتنبيه المشاة.","d":"ممنوع تجاوزها.","answer":"4"},{"id":326,"question":"هل يجوز أن تصعد بمركبتك على الرصيف لتفادي حادث ؟","a":"لا يجوز .","b":"يجوز إذا لم يكن هناك مشاة على الرصيف .","c":"يجوز إذا لم تكن هناك أية طريقة أخرى .","d":"يجوز .","answer":"1"},{"id":329,"question":"كيف تميز الطريق السريعة ؟","a":"من المساحة الفاصلة على امتداد الطريق .","b":"من الإشارة (الدخول إلى طريق سريعة) .","c":"من إشارة منع دخول المشاة ومنع دخول الدراجات الهوائية.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":300,"question":"يجب أن يُرى مصباح الفرملة في النهار من مسافة:","a":"100م على الأكثر.","b":"30م على الأقل.","c":"30م على الأكثر.","d":"100م على الأقل.","answer":"2"},{"id":321,"question":"هل يجوز إعطاء الإشارة باليد؟","a":"نعم، يجب إعطاء الإشارة باليد في كل حالة.","b":"نعم، إذا تعطل جهاز إعطاء الإشارات في المركبة.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"كلا ، ممنوع إخراج اليد من المركبة.","answer":"2"},{"id":314,"question":"متى يجب وضع مثلث التحذير ؟","a":"فقط عند إصابة المركبة بخلل في طريق داخل المدن .","b":"فقط في حالة حدوث خلل في المركبة وتركها بدون مراقبة .","c":"في كل حالة تتوقف فيها المركبة عند إصابتها بخلل .","d":"عندما تتعطل المركبة في ساعات النهار فقط .","answer":"3"},{"id":311,"question":"أية تغييرات من المذكورة أدناه يجب على السائق أو مالك المركبة إعلام سلطة الترخيص بها ؟","a":"تغيير لون المركبة .","b":"تغيير في عنوان السائق .","c":"أي تغيير يطرأ على الحالة الصحية للسائق .","d":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"4"},{"id":325,"question":"ما هو الترتيب الصحيح بالنسبة للأفضلية في الإطاعة ؟","a":"الشرطي - الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع - القانون - الشاخصة .","b":"الآلة الضوئية - الشرطي - القانون - الشاخصة .","c":"الشرطي - الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع - الشاخصة - القانون .","d":"الشرطي - الآلة الضوئية - الشاخصة - القانون .","answer":"3"},{"id":304,"question":"هل يجوز لسائق التراكتور الصعود على الرصيف بمركبته لتفادي حادث طرق؟","a":"يجوز إذا كان الرصيف خالي من المشاة.","b":"نعم يجوز.","c":"يجوز بشرط أن لا يسبب ضرر للمركبة.","d":"كلا.","answer":"4"},{"id":316,"question":"تنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين المقسمة بواسطة خط فاصل متواصل :","a":"من أقصى يسار الطريق .","b":"من أقصى يمين الطريق .","c":"قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل .","d":"من المكان المريح للسائق .","answer":"3"},{"id":315,"question":"في أية حالات يجوز لسائق التراكتور السير به على الرصيف :-","a":"للدخول إلى فناء أو ساحة والخروج منهما .","b":"لتفادي حادث طرق .","c":"جميع الإجابات صحيحة .","d":"إذا انسد المسلك الذي تسير فيه في طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه وموسومة بخط فاصل متواصل .","answer":"1"},{"id":324,"question":"في أية حالات يجب على السائق إعطاء الإشارة باليد؟","a":"عندما يبدو له أن ظروف الحال تبرر ذلك.","b":"عندما تصاب أجهزة إعطاء الإشارة بخلل.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"عند سواقته مركبة معفاة من واجب تركيب جهاز إعطاء الإشارة.","answer":"3"},{"id":328,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن مقتل شخص أو إصابته بأذى:","a":"أن يقوم بتحريك المركبة وإيقافها على طرف الطريق في جميع الأحوال.","b":"أن يقوم بتحريك المركبة إذا كانت تعرقل حركة السير فقط.","c":"أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وألا يحركها من مكانها.","d":"أن يقوم بتحريك المركبة حسب أوامر المصاب أو الذي كان برفقة المصاب.","answer":"3"},{"id":312,"question":"يجوز إعطاء الإشارة بواسطة الزامور :","a":"لا يجوز استعمال الزامور بالقرب من المستشفيات فقط .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"في طريق داخل المدن من اجل تفادي خطر محتمل لا يمكن تفاديه بطريقةٍ أخرى .","d":"عند تجاوز مركبة وذلك من اجل خلق اتصال سمعي .","answer":"3"},{"id":322,"question":"في طريق ذات اتجاهين مقسمة إلى ثلاثة مسالك:","a":"يجوز السير في المسلك الأوسط من اجل الاجتياز.","b":"لا يجوز السير في المسلك الأوسط بتاتاً.","c":"لا يجوز السير في المسلك الأيمن.","d":"يجوز السير في المسلك الأيمن من اجل الاجتياز.","answer":"1"},{"id":309,"question":"عندما تخرج من ساحة وقوف للمركبات إلى الطريق:","a":"لك حق الأولوية إذا كنت على يمين الطريق.","b":"أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من يمينك فقط.","c":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق التي أمامك.","d":"أعط حق الأولوية فقط إذا كانت أمامك إشارة قف.","answer":"3"},{"id":306,"question":"يُمنع الوقوف قبل خط التوقف بحدود:","a":"15م.","b":"12م.","c":"20م.","d":"6م.","answer":"2"},{"id":323,"question":"في مفترق طرق حق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين:","a":"في جميع الحالات.","b":"عند وجود آلة ضوئية في المفترق.","c":"عند عدم وجود شاخصات تدل على غير ذلك.","d":"فقط عند وجود شاخصة قف في المفترق.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}